奧斯卡最佳導演 曾親身參與「勇武抗爭」並被黑警拘捕

奉俊昊剛憑《上流寄生族》奪得奧斯卡最佳導演獎

Broadway Cinematheque 百老匯電影中心
2019年8月30日 ·

《殺人回憶》發生在韓國政治最黑暗的1980年代，片中不僅出現城鄉警察的衝突，警察與民眾和媒體也產生了信任危機。這些都是導演通過電影對韓國現代社會的批判。台灣影評人聞天祥認為，片尾出現理想與正義的潰敗， 是導演對社會的一種控訴。

80年代的奉俊昊正就讀首爾延世大學社會學系，擁有理想的他，也是街頭群眾的一員。他更透露，自己曾因丟擲汽油彈而被逮捕。1999年，他為了捍衛本土電影配額再次走上街頭參與「光頭運動」。成長背景使奉俊昊視「描述所有階層的生活」為創作者的天職，一系列描述社會的電影，使他被一眾韓國電影工作者譽為「精準的社會觀察家」。

奉俊昊卻說：「其實我不懂社會學，我的精力都花在看電影。但我想，在人文社科一邊學習、一邊做電影，要比讀電影專業好。」

(歷史參考) 日本學者 : 為何南韓的勇武抗爭成功, 日本勇武卻慘敗?

南韓 : 每次抗爭行動都經過長時間的籌備, 而且對準清晰的目標.
日本 : 勇武規模和人數可能係世界一級, 但漸漸變成「恐怖分子」, 而且因苛責他人而越來越分化, 互相殘殺. 抗議群體漸被社會孤立和被邊緣化.

勇武前輩

snowpiecer 正

佢套套戲都正

勵志故事

證明韓國人返到身

而香港....

留名

係大家勇武既典範

香港人連籌備都冇
個個都翻工不了

未完待續

殺人回憶

大陸自爆

事實佢地既勇武派當時係推翻到政權

太過沉溺於受害者的世界, 就係做成當年日本抗爭越來越分化的主要因素

曱甴energy bar

根本講緊香港
框架內抗爭永遠都輸
攬炒反車先係出路

人地當開兵做過軍人個個唔怕死嘛

所以根本唔撚洗驚，人地掟完火魔
廿年後登上世界最大舞台橫掃大獎
對手仲要係一堆地主top大導演

可惜香港人 : 每日祈禱特首快啲封關

遊行唔到，集會唔到。至少要Home Office 抗爭

respect

死曱甴廢青YC黑導

原來係火魔手足

姐係逆權公民個個年代

前輩

而且因苛責他人而越來越分化, 互相殘殺. 抗議群體漸被社會孤立和被邊緣化.

屌和理非風氣80%match

近排火魔掟狗屋炸關口好過之前燒美心個d,目標清晰

因為當時有美國， 同宜家一樣

韓流怪客

美國的確係南韓抗爭成功既最大因素

(但美國出手太遲, 南韓好多人而家依然反美)

人地都講到明長時間籌備 但依家一唔做野 做d野唔明顯 就畀人話抗爭已死

政治罪名不可恥

但美國唔出手就同香港一鳩樣

始終別國內政未去到最差時候美國係唔可以出手

咪又係垃圾泡狗一件

今朝班連登仔仲係到屌人泡菜狗憑咩拎Oscar

《殺人回憶》好睇

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

唔知佢係勇武大師兄

真正認識日本左翼社運歷史，提防謬論瓦解革命！

呢個真係好重要 巴打不如開個post?
好多人見到馬鞍山叔一燒/其他意見不如就私了會好開心 話做得好 但我見到係心諗唉 唔係話手足做錯 而係對我地根本係冇幫助 尢其係叔一燒呢啲 令到我地都好似黑警咁
不過算啦 係連登一定會比人話左膠
利申贊成自衛還擊 但如果對方只是口角唔建議私了 但唔割

收嗲啦, 日本衰左是因為共產主義得唔到西方支持, 南韓成功是因為美國施壓於南韓政府逼其民主化於1987年。

梁天琦: 思考日本抗爭歷史

梁天琦報讀哈佛的短期研究項目需要面試，面試官是一位日本學者。他問梁天琦，香港青年的政治參與度如何？梁天琦就講述本土派過去兩年來急速冒起的過程，從勇武抗爭到參選立法會，仲當選埋添啊！面試官聽罷就問，Edward 你有冇聽過「全共鬥」？

「於是佢就同我分享全共鬥嘅故仔。全共鬥非常激進、非常有理想，但之後真係去得太極端，對外輸出革命、策劃恐怖襲擊，結果將抗爭代價拉得太高，反而令下一代對政治更加冷漠。呢一種冷漠喺日本社會，持續到今時今日。然後佢問我，你擔唔擔心香港變成咁啊？我答佢唔到。」

梁天琦明白面試官的意思。「當我哋滿懷理想，覺得我哋 morally deserve 一啲嘢，但其實，會唔會造成咗反效果？」

藍絲：「如果馬丁露德金翻生, 佢都會譴責暴力違法行為！」

甘地
暴動及不合作運動，和勇合作令政府管治成本過高，稅收大幅減少，英國政府認清不能在印度取得利益，而放棄管治權。

曼德拉
曼德拉成立民兵團「民族之矛」，軍備包括炸彈、地雷、AK-47和火箭砲，攻擊白人及政府，當時南非政府與美國政府更列為恐怖組織。

馬丁路德金
同Malcom X合作，Malcom X 主張「黑人權力至上」和「暴力革命推翻美國虛偽的白人統治」

詳情
藍絲：「已經變質，爭取民主要放火破壞咩？」點答好？

推呢個

佢讀得延世本身都係精英中既精英

其實呢篇有d誤導
日本同南韓爭取嘅野都唔一樣

梁天琦見到你班人成日拎佢嚟打飛機是想點？首先日本社運支持共產主義。而韓國民主化並非靠和理非/勇武抗爭, 是因為美帝搞完蘇共先出手

又有電影睇

其實真係無得咁比
我覺得你用錯呢單野去表達你嘅message

遲啲嚟香港拍抗爭電影

[排版出錯，重POST] 藍絲：「已經變質，爭取民主要放火破壞咩？」點答好？

頭盔：以下來容為社會學學術討論，本人熱愛和平，性格樂觀，並不會自殺

今日行街聽到個藍絲阿叔講：「運動已經變質，爭取民主要放火破壞咩？」

作為一個研究生，當然要有求真精神，
即時做研究，睇番全球TOP25國家近代史，得出結論係
近8成民主或半民主國家都有「放火破壞」
（香港暫時只係小學生玩泥沙水平）
而近一半以上國家，成功原因係組織民兵對抗暴政軍隊
結論「運動真係已變質，由口號嘉年華，慢慢變成真正民主抗爭！」

下表為歷史資料整理，講述全球各國民主之路，再下方有各成功失敗國分析
1. GDP TOP 25國家加上香港及南非
2. 民主及獨裁用國際民主指數分類，民主(>7)，缺陷(6)，獨裁(<5.99)
3. 民主集會：大型民主集會／全國性示威活動
4. 以武抗暴：大型武裝衝突，全國暴動或內戰
5. 戰爭或國際介入：戰爭時期或前後，國際強硬制裁或軍事介入

睇完張圖，我呢個和理非問自己，有3個國家和平成功，點解唔學佢地？
但睇番歷史，當時經歷完「一戰」，「二戰」或「冷戰」，蘇聯仲要解埋體
比起和平抗爭成功，和理非挑起「三戰」或者「攬炒中国」機會可能仲大D

民主化失敗國家分析
中国 （和理非對獨裁政權下場）
如果講民主抗爭，全世界最和平嘅示威者，應該係當年八九民運嘅中國學生。
當時學生當身邊每一個人如手足般，一齊分享衣物，分享食物，團結一心，只求民主中國。
可惜，日子一日一日咁過，開始有人動搖「課本上所講，愛民如子，偉大且民主的共產黨」點解仲唔回應？
開始有幾個「激進派」走出黎，用雞蛋掉向天安門以表不滿，但「和理非糾察」走出黎捉住幾個勇武派講：「你地幾個搞事分子，我地要交你比共產黨！」「這不是學生、人民幹的」
而「和理非」則得到一份厚禮「六四」，從此再沒有真中國人

（分化割蓆只有失敗，沒有成功）

民主化成功國家分析
南非 （和理非最大謊言1）
和平曼德拉又係和理謊言，其實諾貝爾和平獎曼德拉成立民兵團「民族之矛」，軍備包括炸彈、地雷、AK-47和火箭砲，攻擊白人及政府，當時南非政府與美國政府更列為恐怖組織。
最後「民族之矛」用左30年時間終於迫使南非政府和談，南非先開始民主化。各位和理非點睇諾貝爾和平獎，最偉大的南非人，曼德拉爭取民主嘅成功之道？

（真相太血腥，只放民放之矛文宣圖，但可見AK47）
（當年烏克蘭獨裁政府倒台，都係一班奶俄議員係垃圾車入面覺悟先成功）

印度 （和理非最大謊言2）
好多和理非一知半解，以為甘地和平爭取獨立，但實質印度早已血流成河，甘地和平主張只係時勢做英雄。
係甘地企出黎之前，印度民族大起義，原印度士兵攻陷各地區政府，迫使印度殖民地民主化，增加自治權。
而二戰過後，英國衰落，開始失去印度實質管治權。加上印度地大，小村多不聲數，加上語言不通，軍隊警察根本唔敢走入去，小村成為印度武裝根據地。勇武多番襲擊政府，印度軍人倒戈，經濟停頓，警隊，政府無力對抗。
此時，甘地出現，成為和理非，加上當時係全球殖民地獨立浪潮，國際間對殖民國家施加壓力。
最後暴動及不合作運動，和勇合作令政府管治成本過高，稅收大幅減少，英國政府認清不能在印度取得利益，而放棄管治權。

（印度民族大起義）

美國
美國作為第一代獨立及民主化嘅殖民地，比法國大革命更早，走嘅路非常痛苦，
佢地一開始針對英美經濟「將英國貨輪上貨品拋入海中」，「破壞英國相關設施」
其後建立民兵「義勇軍」，明槍實彈同英軍對抗。弱勢美軍採取持久作戰以消耗英軍的策略，與英軍展開長期的作戰。（Be Water）
美國民軍更發行紙幣，取代英鎊，經濟上打擊英國。
國際上，請求法國支援，令英法開戰，削弱英國動員能力。

（將英國貨輪上貨品拋入海中）

法國
法國大革命，人類對抗封建制度嘅開端。
當時法國經濟危機，國家幾近破產，平民發表網球場宣誓，自行成立「國民議會」，而政府則集結法軍對抗。其後國王解僱親民的財政總監，並開始干預議會。法國民眾開始暴動，並得到法國衛兵支持，但民眾擔心軍隊鎮壓，先行攻入巴士底監獄里取得武器及彈藥，並組織民兵團，一連串革命戰正式開始，而歐洲民主化浪潮也慢慢展開。

（民眾攻入巴士底監獄）

南韓
可能年輕一輩唔知，但係老一輩人所認識嘅南韓唔係偶像，而係汽油彈同「暴動」，基本上當時同南韓有關嘅國際新聞，學生運動＝汽油彈。
南韓當年情況，同香港有好多相似之處，希望各位可以細心睇完Happy Konger嘅懶人包。

總結：睇完各國民主化之路，各成功國家有以下相似之處
[size=1]再頭盔：以下來容為歷史學術討論，本人熱愛和平，性格樂觀，並不會自殺[/size=3]
1. 攬炒，基本上所有成功國家，經濟都跌入谷底，商家嚴重不滿，先能迫使獨裁政府或宗主國同意民主化
2. 堅持，台灣，南非，仲有好多國家用左超過30年時間，先成功；法國失敗四次先建立到今日第五共和國，唔好放棄，要堅持
3. 攻擊政府設施，軍隊及支持獨裁企業；農具，刀，汽油彈，槍，火箭砲，地雷，各式各樣武器被各國民主先軀應用到抗爭上
4. 消耗戰，但並非不作為的鬥長命，而係不斷抗爭，就好似美國連續打10年遊擊戰，南非民族之矛30年襲擊，南韓年年汽油彈，台灣30年地下黨運動，等等，令獨裁政府連打壓耐性都失去
5. 國際，美國人民邀請法國支援，南非人民得到聯合國發聲，台灣人民得到美國制裁，南韓人民得到美國Support，etc

光復香港，時代革命
不分化，不割蓆，核彈都唔割
IF WE BURN, YOU BURN WITH US
香港人，反抗；香港人，堅持

點垃圾法?

其實經過反修例運動之後
好多連登仔都對韓國人呢個民族改觀

試下冇修過例，我諗呢個post 啲連登仔100%係屌緊個導演同韓國人

贏左個個話事 講完

最後個shot 好正

佢地真係勇武
係死都唔退果種

致敬

推

體諒其他手足觀點及立場而不分化係成功關鍵—》....日本 : 勇武規模和人數可能係世界一級, 但漸漸變成「恐怖分子」, 而且因苛責他人而越來越分化, 互相殘殺. ..

，

另一關鍵，長時間預備一個有威力行動比零碎而無大目標小行動更好！ 不斷送頭非明智。

有前途

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

survivorship bias

千千萬萬個抗爭者，奉俊昊就得一個，最重要光復香港唔係為自己名成利就

我諗好多人都咁諗
只係一講又俾人屌分化 屌-O-O 屌冷氣軍師

有時係要理性啲反思
連登唔代表所有人既諗法
不割 唔等於無反思

我真係講乜都關你事,煩到

我幾撚時有講日本同南韓因為咩成功or失敗
要quote你quote樓上叫層主收嗲啦

你睇樓主啲post就知佢agenda

阿叔一打十 葉問上身 出火都只係自然現象

其實我想講勇武距離全共鬥仲有好遠好遠距離
半年有多 一隻狗都無死過
你同我講勇武冷靜？

跟韓仔學野 成功個案 抗爭民主化祖師

傻啦
而家連登仔咪又係泡狗前泡狗後叫人

其實你回覆佢既語氣已經係苛責緊佢，既然佢已經俾人背叛，應該係鼓勵佢再出黎。

唔係責問佢細數佢做得咩唔夠，記住，勇武抗爭唔係佢既責任，係自發性，唔係欠左你。

你咁既語氣同自己人講野只會令更多人氣餒。

傻閪標題

勇武

天賜既民主及民族性差異
註定日本人勇武唔起

二十年後我做香港國總統呢可能 保持鬥志

韓國前輩手足

咁我要去你個香港白宮住一晚

人地日本人3，4個學生已經打7一隊警察，全盛時期既個學生去阿拉伯打美軍

到時開放公眾參觀😂

所以咪不斷送頭囉，越打越亂，不成章法

香港都得 加油

又詭辯

-O-O

導演作品
2000年：《綁架門口狗》（Barking Dogs Never Bite）
2003年：《殺人回憶》（Memories of Murder）
2006年：《駭人怪物》（The Host）
2008年：《東京狂想曲：搖擺東京》（Tokyo!）
2009年：《非常母親》（Mother）
2013年：《末日列車》（Snow Piercer） [3]
2017年：《玉子》（Okja）
2019年：《寄生上流》（Parasite）

奉俊昊88年先入大學

我就係知我都成日喺佢po留言

想知人地嘅抗爭成本高唔高？
如果香港人掟火魔
衰咗告縱火加暴動分分鐘坐10年
其他國家係點？

雖然我麻麻地韓國
但佢地歌舞影視業真係好出色
仲有佢地對於爭取民主呢樣野真係榜樣黎

可能我語氣唔係咁好，但我確實係咁諗，我係為咗出力既手足而行動，唔係為咗班港豬、出賣手足既人行動

我當初就係為咗唔想比我細既手足行咁前先出去，現在都係，只要一日有手足出去，一日我都唔會放棄，可能太過苛責，抱歉

超多火魔